陶傑執導新片《香港》

香港作家陶傑日前執導片長為40分鐘的影片《香港》。該片包括六個相對獨立而又有緊密聯繫的故事，不同的故事各以香港十八區的名字命名，包括銅鑼灣、炮台山、天后、西環河及金鐘等。

據香港《蘋果日報》報導，陶傑12月4日接受採訪時透露，涉及港人的心理狀況的短片《香港》，雖然故事於去年構思和拍攝，但與當下香港的現實不謀而合。

被問及其中是否具有某種前瞻性或預見性，陶傑表示：「那就看觀眾怎麼看了，本片講究的是娛樂性，意在講述香港人的故事，包含貼近港人當下生活的六個故事，反映了香港人當下的情緒和憂慮。」

陶傑笑言，《香港》不會像金像獎影片《十年》那樣有「預言」的成分︰「《香港》不是《十年》，《十年》是年輕人拍攝的電影，我們不會重複。《香港》與政治無關。」他還透露，「影片找來盧覓雪、林作、胡琳、倪秉郎一班好戲之人幫手。」

由五位香港年輕導演執導的《十年》，曾在2016年4月奪得第35屆香港電影金像獎最佳影片。該片碰觸中共敏感議題而遭到打壓和禁播。至今都令人記憶猶新的是，當時宣布該片獲獎時，現場歡聲雷動，有許多電影人眼眶泛淚、激情鼓掌，被港媒譽為「香港金像獎的歷史時刻」。

《十年》由五部風格不同的短片組合而成。影片以十年後的未來香港的想像為起點，雖說是未來，卻反映了香港當時的焦慮與恐懼，無論政治、語言、民生、本土生存空間等在被中共侵蝕。片中情節都是真實而又令香港人最恐懼的議題。影片也提醒港人不要消極絕望，而是要認清危機，找尋希望。

上月中旬，港警對持續了近半年的「反送中」運動再度升級暴力鎮壓，香港抗爭者連日在多處堵路，阻止警方圍攻大學校園。當時，陶傑曾準確預測，中共駐港部隊肯定會走出軍營揀磚頭。

果然，第二天，約60名中共駐港部隊士兵突然出動，有的穿著便衣，有的光著膀子，列隊從軍營內跑出來，清除九龍塘浸會大學聯福道周邊馬路上的磚頭、鐵柵欄等路障。

而「反送中」的民間記者會指，中共駐港部隊步出軍營清理路障，明顯是想令市民習慣駐軍自出自入，蠶食香港自治權。駐港部隊今天可以「自發執磚」，明天就可以「自發屠城」。外界普遍質疑，駐港部隊出動的指令來自中共最高層。

如今，《香港》一片尚無任何劇透。不過，由於陶傑總是保有一定的政治敏感度，因此許多網民相信，《香港》一片應該也具有不亞於《十年》的「預言」效果。

愛尋迷.....

佢都係專心評論算啦

會唔會比人話人血饅頭，割鳩19？？？？

林作

係咪又加甜

今次羅蘭定周秀娜

召喚 陶傑周秀娜.gif

唔專心都冇咩所謂
但做導演真係唔好搞喇

爛到

係咪得我覺得唔算好差

40分鐘點上畫？

潮濕天氣先好上畫

羅蘭你都岩
師兄

有胡琳